{"filter":false,"title":"README.md","tooltip":"/instagram/README.md","undoManager":{"mark":1,"position":1,"stack":[[{"start":{"row":0,"column":0},"end":{"row":25,"column":0},"action":"remove","lines":["# README","","This README would normally document whatever steps are necessary to get the","application up and running.","","Things you may want to cover:","","* Ruby version","","* System dependencies","","* Configuration","","* Database creation","","* Database initialization","","* How to run the test suite","","* Services (job queues, cache servers, search engines, etc.)","","* Deployment instructions","","* ...","# Instagram",""],"id":2}],[{"start":{"row":0,"column":0},"end":{"row":11,"column":56},"action":"insert","lines":["・自分が苦労した点","  MVCモデルのやマイグレーションなどを理解するのが苦労しました。","  一度マイグレーションのエラーから抜け出せなくなり、最初からやり直しました。","  GitもMasterで作業してしまい、PRするのに苦労しました。","","・学んだ点","　闇雲にネットで調べてコードを打つのではなく、しっかり内容を理解した上で実装すべきだと感じました。","　また、エラーが発生した際にも「なぜエラーがでたのか」をしっかり調べないと後々、自分でわけがわからなくなってしまうと思いました。","　","・自慢したい・相談したい点","　本課題をしっかりこなせるか不安なのですが、いきづまったらチュートリアルやRailsガイドを見直すのがいいいのでしょうか？","   書籍の「Ruby on Rails 5 速習実践ガイド」、「プロを目指す人のRuby入門」は購入しました。"],"id":3}]]},"ace":{"folds":[],"scrolltop":0,"scrollleft":0,"selection":{"start":{"row":11,"column":56},"end":{"row":11,"column":56},"isBackwards":false},"options":{"guessTabSize":true,"useWrapMode":false,"wrapToView":true},"firstLineState":0},"hash":"265f4a7f5099ceaa27ca851d8ad7fd07e2d06f42","timestamp":1570689434296}